@inproceedings{Martin:JEP-TALN:2024,
    author = "Martin, Philippe",
    title = "Une nouvelle grammaire de l'intonation de la phrase fran\c{c}aise",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. Actes des 35\`emes Journ\'ees d'\'Etudes sur la Parole",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "570-578",
    note = "",
    abstract = {On propose une nouvelle grammaire prosodique de l'intonation de la phrase en fran\c{c}ais. Cette grammaire rassemble des r\`egles de r\'e\'ecriture op\'erant sur des \'ev\'enements prosodiques align\'es sur les voyelles des syllabes accentu\'ees des groupes accentuels, en position finale en fran\c{c}ais.	Ces r\`egles d\'efinissent les s\'equences bien form\'ees d'\'ev\`enements prosodiques de la phrase, quelle que soit sa complexit\'e, en s'assurant que les conditions n\'ecessaires et suffisantes pour indiquer sans ambigu{\"\i}t\'e une structure prosodique donn\'ee soient remplies. Elles remettent en cause, entre autres, l'annotation d'un ton H* ou LH* align\'e sur la fronti\`ere droite des syntagmes intonatifs interm\'ediaires ip.},
    keywords = "Grammaire prosodique,fran\c{c}ais,groupe accentuel,structure prosodique",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/9770.pdf"
}
